# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR ORGANIZATION
# FIRST AUTHOR <windwiny.ubt@gmail.com>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: 1\n"
"POT-Creation-Date: 2010 +中国标准时间\n"
"PO-Revision-Date: 2010\n"
"Last-Translator: FULL NAME <windwiny.ubt@gmail.com>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <windwiny.ubt@gmail.com>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: GBK\n"
"Generated-By: pygettext.py 1.5\n"


#: dbm.py:238
msgid "split H"
msgstr ""

#: dbm.py:240
msgid "split V"
msgstr ""

#: dbm.py:246
msgid "&Find...\tCtrl-F"
msgstr "查找...\tCtrl-F"

#: dbm.py:248
msgid "&Replace...\tCtrl-H"
msgstr "替换...\tCtrl-H"

#: dbm.py:258
msgid "&About ..."
msgstr "关于(&A)..."

#: dbm.py:266
msgid "&Save Selected Text\tCtrl-S"
msgstr "&S保存选中的文本\tCtrl-S"

#: dbm.py:268
msgid "&Reload from config\tCtrl-R"
msgstr "&R从配置文件读取\tCtrl-R"

#: dbm.py:270
msgid "E&xit"
msgstr "退出(&X)"

#: dbm.py:283
msgid "execute selected SQLs\tCtrl-Return"
msgstr "执行选中的SQL\tCtrl-Return"

#: dbm.py:286
msgid "execute selected single\tCtrl-Shift-Return"
msgstr "执行选中的SQL，单条\tCtrl-Shift-Return"

#: dbm.py:289
msgid "format selected SQL\tCtrl-Shift-F"
msgstr "格式化选中的SQL语句\tCtrl-Shift-F"

#: dbm.py:307 dbm.py:317
msgid "column"
msgstr "字段"

#: dbm.py:309 dbm.py:319
msgid "data"
msgstr "数据"

#: dbm.py:311 dbm.py:321
msgid "count"
msgstr "数据行"

#: dbm.py:327
msgid "&1.Welcome"
msgstr "&1.配置"

#: dbm.py:329
msgid "&2.Connect"
msgstr "&2.连接"

#: dbm.py:331
msgid "&C.ode Snippet"
msgstr "&C.代码片段"

#: dbm.py:333
msgid "&P.rocedures"
msgstr "&P.存储过程"

#: dbm.py:335
msgid "&O.bjects"
msgstr "&O.数据对象"

#: dbm.py:337
msgid "&E.xecute sqls"
msgstr "&E.查询"

#: dbm.py:339
msgid "P.&ython"
msgstr ""

#: dbm.py:345
msgid "DBALIAS"
msgstr "数据编目"

#: dbm.py:347 dbm.py:999
msgid "Log"
msgstr "日志"

#: dbm.py:387
msgid "dbtool"
msgstr ""

#: dbm.py:396
msgid ""
"234\n"
"234234234"
msgstr ""

#: dbm.py:410
msgid "Db2"
msgstr ""

#: dbm.py:414
msgid ""
"# features\n"
"keep active\n"
"show table,view,procedures..\n"
"diff 2 db objects\n"
"data copy,export\n"
"change program run status(python)\n"
"\n"
"# development\n"
"python\n"
"PyDB2\n"
"wxPython\n"
"Boa Constructor\n"
"Eclipse + pyDev\n"
msgstr ""
"# features\n"
"定时保持连接\n"
"查看表结构，视图，过程等\n"
"两个数据库对象比较\n"
"数据复制\n"
"数据导入导出\n"
"保存命令片段\n"
"程序可在运行时修改自身状态(python)\n"
"\n"
"# development\n"
"python\n"
"PyDB2\n"
"wxPython\n"
"Boa Constructor\n"
"Eclipse + pyDev\n"

#: dbm.py:423
msgid "connect setting"
msgstr "连接配置"

#: dbm.py:436
msgid "Change Fonts"
msgstr "设置字体"

#: dbm.py:443
msgid "&Refresh"
msgstr "刷新(&R)"

#: dbm.py:448
msgid "&Save"
msgstr "保存(&S)"

#: dbm.py:455
msgid "Rescan catalog"
msgstr "重查编目"

#: dbm.py:458
msgid "Re scan node,db catalog, use few time."
msgstr "重新查询节点，数据库编目。需要一些时间"

#: dbm.py:463
msgid "Disconnect All"
msgstr "断开全部连接"

#: dbm.py:470
msgid "Keep Active second: "
msgstr "保持活动：间隔(秒)"

#: dbm.py:500 dbm.py:744 dbm.py:854
msgid "Reload"
msgstr "刷新"

#: dbm.py:507 dbm.py:749 dbm.py:860
msgid "SaveSel"
msgstr "保存"

#: dbm.py:514
msgid "db2 ? sqlXXXX"
msgstr ""

#: dbm.py:520
msgid "button4"
msgstr ""

#: dbm.py:552
msgid "Call Proc"
msgstr "执行存储过程"

#: dbm.py:559
msgid "List All Procedures"
msgstr "列出存储过程"

#: dbm.py:588 dbm.py:4229
msgid "compare"
msgstr "比较"

#: dbm.py:602
msgid "Link"
msgstr ""

#: dbm.py:678
msgid "Export DDL"
msgstr "导出DDL"

#: dbm.py:685
msgid "format Spaces"
msgstr "格式化"

#: dbm.py:691
msgid "Compare"
msgstr "比较"

#: dbm.py:766
msgid "set execute timeout value (single,multi)"
msgstr "设置超时时间(秒) (single,multi)"

#: dbm.py:771
msgid "query split char"
msgstr "SQL语句分隔符"

#: dbm.py:774
msgid "Log Sqls"
msgstr "保存SQLs"

#: dbm.py:777
msgid "log sql statement to log file"
msgstr "在日志文件中保存执行过的SQL"

#: dbm.py:780
msgid "Show Normal sql Message"
msgstr "显示SQL"

#: dbm.py:784
msgid "show normal execute message to TextCtrl  ! Speed in execute much sqls "
msgstr "显示执行过的SQL！不显示可加快执行速度"

#: dbm.py:787
msgid "ShowOnText"
msgstr "显示为文本"

#: dbm.py:789
msgid "show select result text format"
msgstr "把查询结果显示为文本"

#: dbm.py:792
msgid "E&xec SQLs"
msgstr "执行(&X)"

#: dbm.py:794
msgid "Ctrl-Enter execute selected multi sql statement"
msgstr "Ctrl-Enter 执行选中的多条SQL"

#: dbm.py:799
msgid "Exec 1"
msgstr "执行1条"

#: dbm.py:802
msgid "Shift-Enter execute selected single sql statement "
msgstr "Shift-Enter 把选中SQL当一条执行"

#: dbm.py:806
msgid "Commit"
msgstr "提交"

#: dbm.py:813
msgid "Rollback"
msgstr "回滚"

#: dbm.py:866
msgid "e&xec"
msgstr "执行(&X)"

#: dbm.py:868
msgid "Ctrl-Enter execute selected code"
msgstr "Ctrl-Enter 执行选中的 PYTHON 语句"

#: dbm.py:922
msgid "&File"
msgstr "文件(&F)"

#: dbm.py:923
msgid "&Edit"
msgstr "编辑(&E)"

#: dbm.py:924
msgid "E&xecute"
msgstr "查询(&X)"

#: dbm.py:925
msgid "&Window"
msgstr "窗口(&W)"

#: dbm.py:926
msgid "&Help"
msgstr "帮助(&H)"

#: dbm.py:1000
msgid "Result T"
msgstr "结果 T"

#: dbm.py:1477
msgid "[%s] db2 tool"
msgstr ""

#: dbm.py:1505
msgid "db2tool: no connect"
msgstr ""

#: dbm.py:1774
msgid "No user or password !"
msgstr "用户或密码错"

#: dbm.py:1774 dbm.py:2555 dbm.py:3239 dbm.py:3361 dbm.py:4218 dbm.py:4574
#: dbm.py:4581 dbm.py:4585
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: dbm.py:1783
msgid "connect database ?"
msgstr "连接"

#: dbm.py:1787
msgid "connect ..."
msgstr "正在连接..."

#: dbm.py:1799
msgid "Exception"
msgstr "出错"

#: dbm.py:1826
msgid "disconnect database ? "
msgstr "断开"

#: dbm.py:1832 dbm.py:1943
msgid "disconnect ..."
msgstr "正在断开..."

#: dbm.py:2010
msgid " Rescan system DB2 catalog directory ... "
msgstr "正在查询编目..."

#: dbm.py:2010 dbm.py:2127 dbm.py:2266 dbm.py:2934 dbm.py:3286 dbm.py:3467
#: dbm.py:3658
msgid "Please waiting ..."
msgstr "请稍候..."

#: dbm.py:2028
msgid " Disconnect All  ??"
msgstr " 断开全部连接 ？"

#: dbm.py:2028 dbm.py:2485 dbm.py:2495 dbm.py:3017 dbm.py:3252 dbm.py:3493
#: dbm.py:3502 dbm.py:4589 dbm.py:4617 dbm.py:4723
msgid "Ask"
msgstr "注意"

#: dbm.py:2127
msgid "Sort data, Please waiting ... "
msgstr "正在排序数据，请稍候..."

#: dbm.py:2233
msgid "Search Text In Column %s :"
msgstr ""

#: dbm.py:2233 dbm.py:4364
msgid "Input:"
msgstr "请输入："

#: dbm.py:2253
msgid " Not Find \"%s\" !"
msgstr ""

#: dbm.py:2266 dbm.py:2274
msgid "On copy value ( %d / %d ) ..."
msgstr "正在复制数据 ( %d / %d ) ..."

#: dbm.py:2276
msgid "On copy ( %d / %d ) , CANCELED ..."
msgstr "已复制 ( %d / %d ) ，正在取消 ..."

#: dbm.py:2438
msgid "&Copy Selected Text"
msgstr "&C复制选中的文本"

#: dbm.py:2439
msgid "&Find Value"
msgstr "&F查找"

#: dbm.py:2440
msgid "Select &All"
msgstr "&A全选"

#: dbm.py:2441
msgid "Copy Selected Line(s) Data to &SQL"
msgstr "&S从选中行生成Insert语句"

#: dbm.py:2442
msgid "Create Selec&t SQL condition "
msgstr "&T从选中块生成条件查询语句"

#: dbm.py:2443
msgid "&Export to SQL\tor (SHIFT)"
msgstr "&E导出为 SQL\t可按 SHIFT"

#: dbm.py:2444
msgid "&Export to DEL\tor (SHIFT)"
msgstr "&E导出为 DEL\t可按 SHIFT"

#: dbm.py:2445
msgid "&Export to IXF"
msgstr "&E导出为 IXF\t可按 SHIFT"

#: dbm.py:2485
msgid "Close All Data Page?"
msgstr "关闭 全部 查询的数据窗口？"

#: dbm.py:2495
msgid "Close Other no selected Data Page?"
msgstr "关闭 其它全部 查询的数据窗口？"

#: dbm.py:2528
msgid "Please waiting refresh ..."
msgstr "正在查询数据，请稍候..."

#: dbm.py:2550
msgid "execute sql on other user connect ?"
msgstr "使用其它用户执行查询？"

#: dbm.py:2551
msgid "Info"
msgstr "注意"

#: dbm.py:2555
msgid " Database Disconnected ? "
msgstr " 连接已断开？"

#: dbm.py:2573 dbm.py:2743 dbm.py:3052
msgid "%d rows (%d cols) selected in %s sec."
msgstr "%d 行 (%d 列), 使用 %s 秒."

#: dbm.py:2614
msgid "Refreshed. %s "
msgstr "已刷新. %s"

#: dbm.py:2629
msgid "&Show SQL"
msgstr "&S显示 SQL"

#: dbm.py:2630
msgid "&Close Current Page"
msgstr "&C关闭当前页"

#: dbm.py:2631
msgid "Clos&e Other Pages"
msgstr "&E关闭其它查询页"

#: dbm.py:2632
msgid "Close &All Pages"
msgstr "&A关闭全部查询页"

#: dbm.py:2633
msgid "S&witch Log Page"
msgstr "&W切换日志页"

#: dbm.py:2634
msgid "&Refresh Data"
msgstr "&R重新执行查询"

#: dbm.py:2683
msgid " Execute Log"
msgstr "执行日志"

#: dbm.py:2685
msgid " Text format result"
msgstr "文本格式结果"

#: dbm.py:2933 dbm.py:3316
msgid " ?? unknow split sql "
msgstr " 无法分割SQL "

#: dbm.py:2934
msgid ""
"EXECUTE: %s\n"
"  %s"
msgstr ""
"正在执行: %s\n"
"  %s"

#: dbm.py:2984
msgid "execute sql success, fetch data ( %d rows ), Please waiting ...   "
msgstr "执行成功，正在获取数据( %d 行)，请稍候..."

#: dbm.py:3016
msgid "fetch %d rows, may be have more rows,  continue?"
msgstr "已取得 %d 行，可能还有更多，继续吗？"

#: dbm.py:3042
msgid "Selected in %s . Please waiting..."
msgstr "已查询 %s. 请稍候..."

#: dbm.py:3053
msgid "%s  Please waiting..."
msgstr "%s  请稍候..."

#: dbm.py:3239
msgid "No has database connect  !"
msgstr "没有选择连接！"

#: dbm.py:3252
msgid "Auto Commit on ?? rows"
msgstr "自动提交行数"

#: dbm.py:3286
msgid ""
"execute %3d/%3d statement %s\n"
"\n"
"\n"
msgstr ""
"执行 %3d/%3d 语句 %s\n"
"\n"
"\n"

#: dbm.py:3319
msgid ""
"execute %3d ( %3d ) statement. Success %2d, Failed %2d\n"
"\n"
" Cancel, waiting ..."
msgstr ""
"执行 %3d ( %3d ) 条语句. 成功 %2d, 出错 %2d\n"
"\n"
" 取消, 请稍候..."

#: dbm.py:3322
msgid ""
"execute %3d ( %3d ) statement. Success %2d, Failed %2d\n"
"\n"
"%s"
msgstr ""
"执行 %3d ( %3d ) 条语句. 成功 %2d, 出错 %2d\n"
"\n"
"%s"

#: dbm.py:3365 dbm.py:3376
msgid "Error, Continue ? "
msgstr "出错，继续吗？"

#: dbm.py:3430
msgid ""
"Done. \n"
"\n"
"  executed %3d ( %3d ) statement.\n"
"  Success %2d, Failed %2d  "
msgstr ""
"完成. \n"
"\n"
"  已执行 %3d ( %3d ) 条语句.\n"
"  成功 %2d, 出错 %2d  "

#: dbm.py:3467
msgid "in split query statement "
msgstr "正在分析SQL语句"

#: dbm.py:3493
msgid " Commit ?     "
msgstr " 提交 ？"

#: dbm.py:3502
msgid " Rollback ?            few change may be lost "
msgstr " 放弃吗？ 上次提交之后所做的修改将丢失！"

#: dbm.py:3604
msgid "Please choose"
msgstr "请选择"

#: dbm.py:3604
msgid "Please choose export columns:"
msgstr "请选择要导出的列"

#: dbm.py:3635
msgid "Save file as ..."
msgstr "保存为..."

#: dbm.py:3684
msgid "open file ?"
msgstr "打开文件？"

#: dbm.py:4232
msgid "message"
msgstr "信息"

#: dbm.py:4308
msgid "exec ..."
msgstr "正在执行..."

#: dbm.py:4574
msgid " no select value"
msgstr " 没有选择内容"

#: dbm.py:4576
msgid "Please input TYPE and NAME, comma split : "
msgstr "请输入 TYPE 和 NAME，使用逗号(,)分隔"

#: dbm.py:4581 dbm.py:4585
msgid "  input error"
msgstr " 输入数据错"

#: dbm.py:4589
msgid "Data alread exists. override ? "
msgstr "相同项目已存在，覆盖吗？"

#: dbm.py:4617
msgid "Delete [ %s %s ] ?"
msgstr "要删除 [ %s %s ] 吗？"

#: dbm.py:4697
msgid "Input db2 statcode. SQL1234 "
msgstr "请输入 SQL1234 格式的错误代码"

#: dbm.py:4723
msgid "Exit program ?"
msgstr "退出程序？"

#: dbm.py:4768 dbm.py:4798 dbm.py:4815
msgid "msg"
msgstr "注意"

#: dbm.py:4768 dbm.py:4815
msgid ""
"Cann't find the:\n"
"%s"
msgstr ""
"找不到:\n"
"%s"

#: dbm.py:4798
msgid ""
"Cann't find the text at  %s:\n"
"%s"
msgstr ""
"在 %s 找不到:\n"
"%s"

#: dbm.py:4840
msgid "Find ..."
msgstr "查找..."

#: dbm.py:4850
msgid "Find & Replace ..."
msgstr "查找/替换..."

#: dbm.py:4900
msgid "(C) 2010 Programmers and Coders Everywhere"
msgstr ""

#: dbm.py:4902
msgid "A \"db2 tool\" program is a software program that IBM/DB2 utility tool"
msgstr ""

#: dbm.py:4908
msgid "GPL V2"
msgstr ""

#: dbm.py:4914
msgid "testmsg"
msgstr "testmsg 翻译，测试 "
